{
    "question": "Mengapa pH darah dalam tubuh manusia selalu konstan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena darah mengandung banyak zat,jadi bisa ion asa maupun basa",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena darah bersifat buffer yang cenderung mempertahankan pH nya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-larutan-asam-format-mempunyai-ph4-dgn-derajat-392",
            "question": "-.sebanyak 100 mL larutan asam format mempunyai Ph=4 DGN DERAJAT IONISASI 0,005.TENTUKAN\u00a0 harga Ka nya. \u00a0 -sebanyak 500 ml larutan asam NH4oh 0,1 M mempunyai Ph=10.Tentukan persentase derajat ionisasi basa tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pH = 4 = -log [H\u207a]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 pH = 4 - log 1 (log 1 sama dengan 0 sehingga jarang digunakan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pH = - log 1 x 10\u207b\u2074<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 10\u207b\u2074 = \u03b1 M --&gt; M = 10\u207b\u2074/\u03b1 --&gt; M = 10\u207b\u2074/0.005 = 0.02M<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 [H\u207a] = \u221aKa x M --&gt; 10\u207b\u2074 = \u221aKa x 0.02 --&gt; Ka = (10\u207b\u2074)\u00b2 / 0.02 = 5 x 10\u207b\u2077<br><br>2. 500ml NH\u2084OH (basa lemah) 0.1 M pH = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pH = 14 - pOH --&gt; pOH = 14 - pH --&gt; pOH = 14 - 10 = 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pOH = -log[OH\u207b] = 4 - log 1 = -log 10\u207b\u2074 --&gt; [OH-] = 10\u207b\u2074<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 [OH-] = \u03b1 M = \u03b1 0.1 --&gt; \u03b1 = 10\u207b\u2074/0.1 = 10\u207b\u00b3 = 1/1000<br><br>Semoga bermanfaat dan dapat membantu, mohon maaf apabila terdapat kesalahan atau kurang teliti.<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-rumus-molekul-senyawa-berikut-alitium-fosfat-bm-615",
            "question": "Tuliskan rumus-rumus molekul senyawa berikut:    a.LItium fosfat\r\nb.Mangan(II)sulfat\r\nc.Kromium(III)sulfat\r\nd.Natrium bikarbonat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)\u00a0[tex] Li_{3} PO _{4} [/tex]<br>b)\u00a0[tex]MnSO _{4} [/tex]<br>c)\u00a0[tex]Cr _{2}(SO _{4} ) _{3} [/tex]<br>d)\u00a0[tex]NaHCO _{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-autoredoks-jelaskan-159",
            "question": "Macam macam autoredoks? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nReaksi autoredoks atau disproporsionasi adalah reaksi redoks yang oksidator dan reduktornya merupakan zat yang sama.\nJadi, sebagian dari zat itu mengalami oksidasi dan sebagian lagi mengalami\nreduksi.</span>\n<span>\n\n \n \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n \n \n \n\n \nContoh :</span>\n<span>\n</span>\n\n\n<span>\n<span>Sebagian dari gas\nklorin (Cl2) (biloks = 0) mengalami reduksi menjadi NaCl (biloks =\n-1) dan sebagian lagi mengalami oksidasi menjadi NaClO ( biloks = +1).</span><br><br><br><span>\nReaksi konproporsionasi\nmerupakan kebalikan dari reaksi disproporsionasi, yaitu reaksi redoks dimana\nhasil reduksi dan oksidasinya sama.</span>\n</span>\n<span>\nContoh :</span>\n<span>\n</span>\n\n\n<span>\n<span>Pada reaksi\ntersebut hasil reduksi dan oksidasinya merupakan zat yang sama, yaitu belerang\n(S).</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-elektrolit-yang-daya-hantar-listriknya-lemah-disebut-deng-155",
            "question": "larutan elektrolit yang daya hantar listriknya lemah disebut dengan elektrolit lemah dan yang daya hantar listriknya kuat disebut elektrolit kuat. jelaskan hubungan antara jumlah ion dengan daya hantar listrik suatu larutan elektrolit...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungannya semakin banyak jumlah ion\u00a0suatu larutan maka semakin tinggi sifat keasamanya dan derajat ionisasinya serta daya hantar listriknya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semakin banyak jumlah ion maka semakin banyak pula daya hantar listrik larutan elektrolit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isomer-aldehid-yang-rumus-molekulnya-c6h12o-tuliskan-nama-masin-594",
            "question": "Isomer aldehid yang rumus molekulnya\u00a0C6H12O. tuliskan nama masing-masing senyawa isomer ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><span>Kelas: XII</span></p>\n\n<p>Mata Pelajaran: Kimia </p>\n\n<p>Materi: Senyawa Organik</p>\n\n<p>Kata Kunci: Aldehid</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aldehid adalah senyawa organik yang memiliki gugus fungsional \u2013CHO.\n</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada senyawa dengan rumus senyawa C\u2086H\u2081\u2082O, terdapat 6 atom\nkarbon dan salah satunya merupakan gugus fungsional \u2013CHO ini. Sehingga\nisomernya adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1.\n1-Heksanal</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Isomer ini adalah isomer paling sederhana berupa heksana\nberrantai lurus dan gugus \u2013CHO pada atom karbon ujung. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083(CH\u2082)\u2085CHO</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0O</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0||</p>\n\n<p>CH\u2083 - CH\u2082 - CH\u2082 - CH\u2082\n- \u00a0CH\u2082 - C-H</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>2. 2-metil\npentanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di senyawa pentana\nyang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083), yang terletak pada\natom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083CHO(CH\u2082)\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>O</p>\n\n<p><span>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></p>\n\n<p>CH - CH - CH\u2082 - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 |</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CH</span>\u2083</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>3. 2-etil\nbutanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di\nsenyawa butana yang juga terikat dengan dua gugus etil (-C\u2082H\u2085),\nyang terletak pada atom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083CH\u2082CHOCH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></p>\n\n<p>O</p>\n\n<p>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n<p>CH - CH - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 |</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>4. 2,2-dimetil\nbutanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di\nsenyawa butana yang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083),\nyang keduanya terletak pada atom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083C(CH\u2083)(CHO)CH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0O</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0C-H</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0|</span></p>\n\n<p>CH\u2083 - C - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0|</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CH\u2083</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>5. 2,3-dimetil\nbutanal</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di senyawa\nbutana yang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083) pada atom karbon\nke 2 dan ke 3.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083C(CH\u2083)(CHO)CH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>O</p>\n\n<p><span>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></p>\n\n<p>CH - CH - CH - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0|\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0|</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0CH\u2083 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0CH\u2083</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-reaksi-pembuatan-sabun-kalium-palmitat-yang-terbu-572",
            "question": "Tolong tuliskan reaksi pembuatan sabun kalium palmitat yang terbuat dari reaksi gliseril tripalmitat dan KOH \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabun karena talok air jadi licin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-reaksi-berikut-a-larutan-natrium-hidroksida-957",
            "question": "Tuliskan persamaan reaksi berikut:    a. larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air\r\n b. larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan megnesium klorida dan air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Persamaan Reaksi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : larutan, natrium, hidroksida, asam, sulfat, air, klorida, magnesium, hidroksida, koefisien, wujud</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.5 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 5 Tata Nama dan Persamaan Reaksi]</strong><br><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Tipe soal seperti ini merupakan latihan agar terbiasa menghadapinya hingga level UN karena persamaan reaksi secara mendasar sudah pasti akan ditanyakan.\u00a0<br><br>Hal-hal yang harus diperhatikan dalam menulis persamaan reaksi:<br>(a). Tata nama senyawa<br>(b). Penyetaraan koefisien<br>(c). Wujud (fase) zat<br><br><u><em>Pengerjaan</em></u><br><br></span><span>a). Larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air<br><br></span>[tex]2NaOH_{(aq)} + H_2SO_4_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>b). Larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan magnesium klorida dan air<br><br></span>[tex]2HCl_{(aq)} + Mg(OH)_2_{(aq)} \\rightarrow MgCl_2_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>___________________<br><br></span>Aturan penamaan<br>brainly.co.id/tugas/5282559<br>Persamaan reaksi yang melibatkan logam<br><span>brainly.co.id/tugas/13005567<br></span>Sebuah contoh kasus penamaan yang melibatkan logam transisi<br>https://brainly.co.id/tugas/2834896<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-nh4oh-01-m-dicampur-dengan-400-ml-larutan-nh4oh-315",
            "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M Dicampur Dengan 400 mL Larutan NH4OH 0,2 M Lain. Hitung PH Larutan Campuran ! (Kb=5x10^-7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah pertama :<br>kita hitung molaritas campuran dari 2 senyawa di atas<br>M campuran <br>= (M1 V1 ) + (M2 V2) / Vol total<br>= ( 0,1 x 100) + ( 400 x 0,2) / 500<br>= 10 + 80 / 500<br>= 90 / 500<br>= 0,18 M<br><br>dari molaritas campuran kita hitung [OH-] nya<br>[OH-] = akar (kb x Mb) = akar ( 0,18 x 5 x 10^-7) = akar (9\u00a0 x 10^-8) = 3 x 10^-4<br>maka <br>pOH = - log [OH-] = - log 3 x 10^-4 = 4 - log 3<br>maka<br>pH = 14 - pOH = 14 - (4 - log 3) = 10 + log 3<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br>25% poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-piknometer-367",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan piknometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piknometer mempunyai kelebihan yaitu larutan uji yang digunakan dalam pengukuran jumlahnya hanya sedikit, selain itu wadah pengukurannya kecil. Metode ini lebih sederhana dan tidak rumit. Kekurangan dari metode ini karena dilakukan penimbangan zat atau larutan uji berulang kali, dan alatnya cenderung sulit untuk dibersihkan dan memerlukan waktu yang lama. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-reduktor-oksidator-hasil-oksidasi-dan-hasil-reduksi-680",
            "question": "Tentukan reduktor , oksidator , hasil oksidasi dan hasil reduksi pada reaksi redoks berikut !    # Cu + 2H2SO4 -&gt; CuSO4 + SO2 + 2H2O \r\n\r\n#MnO2 + 4HCL -&gt; MnCl2 + 2H2O + Cl2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "* \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1+6-2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2++6-2 \u00a0+4\u00a0-2 \u00a0 \u00a0 +1 -2<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Cu + 2H\u2082SO\u2084 ----&gt; CuSO\u2084 + SO\u2082 + 2H\u2082O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>oksidator = H\u2082SO\u2084<br>reduktor = Cu<br>hasil oksidasi = CuSO\u2084<br>hasil reduksi = SO\u2082<br><br><br><br>* +4 -2 \u00a0 \u00a0 +1 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +2 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1 -2 \u00a0 \u00a00<br>\u00a0 MnO\u2082 + 4HCl ----&gt; MnCl\u2082 + 2H\u2082O + Cl\u2082<br><br>oksidator = MnO\u2082<br>reduktor = HCl<br>hasil oksidasi = Cl\u2082<br>hasil reduksi = MnCl\u2082<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}